患癌利物浦球迷 因29年前慘劇拒《太陽報》籌款

患癌利物浦球迷 因29年前慘劇拒《太陽報》籌款

在困難時，不少人都希望有人伸出援手。不過41歲、患有癌症末期的亨德森，卻拒絕這一番好意。

他早前接受《利物浦回聲報》採訪時，表明需要20萬英鎊，才可以出國求醫。英國《太陽報》稍後聯絡他，希望他能提供一張他和兒子的合照，好讓報社報道他的遭遇，並為他籌款。

不過聽到消息的亨德森卻一口拒絕，原來身為利物浦忠實球迷的他，仍然記得29年前，在英格蘭希爾斯堡球場的一宗慘劇。

當年球場舉行足總杯半決賽，因管理不善導致5000名球迷同時湧入球場，最終釀成96人死亡，200多人受傷。事後警方擅自篡改了164份調查文件，以及116份警察的口述，許多不利於警方的證詞都被刪除或修改。

至於當時搶先報道的《太陽報》，在毫無確鑿證據的情況下，在頭版第一時間刊登了題為「希爾斯堡慘案真相」的報道，宣稱利物浦球迷蓄意攻擊正在搶救傷者的球迷、警察、消防以及醫護人員。這篇報道讓全國嘩然，利物浦球迷因而被認為是「足球流氓」，96名遇難者也被裁定為意外身亡。

亨德森當時亦在現場，之後如同其他利物浦球迷一樣，一直罷買《太陽報》。直至2012年，《太陽報》才在頭條向利物浦道歉。2014年案件被重新審理，認為警方瀆職和球場的設計不合理，導致96名遇難者是被不合法的殺害，冤案至此才沉冤昭雪。

意想不到的是，在亨德森拒絕《太陽報》的故事在網上流傳後，得到了大批紅軍球迷的支持，也獲得了來自各方的善款捐助。正進行第三輪化療的他，對此表示感謝：「這是一個誠實而又忠誠的球迷應該做的。我已經收到了6.9萬英鎊的善款，這讓我震驚，我沒有想到會得到那麼多人的支持，這真的太棒了，這給了我繼續與病魔戰鬥的動力。」

他更希望可以活到今年聖誕，多看幾場利物浦的比賽。

（澎湃新聞）

祝佢睇到利物浦贏波

咁佢就可以長命百歲

108歲(等緊利奪冠)

希望佢睇到痢奪得英超冠軍先死

到時變左永生

利撚通常有骨氣啲

Respect

呢個真

利申：非利，但好少冇理據下拎利黎笑

咩絕症都唔駛死

有骨氣 我欣賞呢條利狗

太陽報：因管理不善導致.............利物浦

信利記得永生

Alcock v Chief Constable of South Yorkshire Police

The Sun

on99

9527